<p align="center">
    <img src="https://raw.githubusercontent.com/hkgos/about-us/master/logo/hkgos-logo.jpg" alt="HKGOS logo" width="200" />
</p>

## 關於
我們是來自香港的開發者。Hong Kong Open Source Team.

## 目標
因為香港幾乎沒有為開發者而建立的社區，希望可以籍此增加香港開發者的聯繫，分享彼此 coding 的經驗。我地既理念係為香港開發者提供一個可以持續發展既社區，推動開源項目以及促進本港術技交流。

創立初期，我們主要收集及搜尋香港人的 open source project，並收錄成一個合集。目的在於推廣本港 open source project 發展，給予開發者更多機會發掘本港的 project，可以從中學習或者參與其中。而 HKGOS 本身都會開發新的 [Project](https://github.com/hkgos/hkgos-project-list)，希望可以在近期展開。

其後，我們會成立討論區形社區，讓本港 developer 有一個交流的地方。我們會盡力去營造一個健康的開發風氣，讓大家可以盡情交流！希望以後我們可以在香港有穩定的發展，然後進軍全球開發者社區，締造一個國際開源組織，讓全球既開發者都可以團結起來。

最後，想各位參與 HKGOS， 將知識無私地貢獻出來，請各位以後多多支持

## Project
* [香港 Open Source List](https://github.com/hkgos/hkgos-project-list) - 收集中
* [HKUG](https://github.com/hkgos/hkug) - HKG + LIHKG ＝HKUG
* [Awesome HK Open Source](https://github.com/hkgos/awesome-hk-open-source) - 收集香港開發者的 open source
* 接手無人 maintance 的 repository

## Social
* [Medium](https://medium.com/hong-kong-open-source) - 文章募集中，如有意加文章到 publication 請自助 submit。
* [Facebook](https://www.facebook.com/hkgos/) - 定期宣傳本港開發的 open source 並分享開發經驗。

## Todo List
- [x] ~~收集 Project~~
- [x] ~~設計 Logo~~
- [x] 寫好 Readme.md
- [ ] 建立 HKGOS resource
- [ ] 開發新 Project
- [ ] 做全港 Developer 技術調查
- [ ] 建立 HKGOS Forum

## 組織由來
* 由 [A.I.黃翠如](https://github.com/benchan1997) 提出 [如果我話想搞返個LIHKG open source team，有冇巴打支持我?](https://lihkg.com/thread/634190/page/1)，然後聚集了一群 Developer 組織成 HKGOS。
* 不出一星期己經建立 Github 開始運作。
* 正式宣佈成立 [HKGOS 香港開源小組](https://lihkg.com/thread/641677/page/1)
* 建立 [Awesome HK Open Source](https://github.com/hkgos/awesome-hk-open-source) 開始收集香港開發者的 open source。
* 建立 [HKGOS Project List](https://github.com/hkgos/hkgos-project-list) 新project構思中。

## 聯絡我們
- Telegram Group: [Join Telegram Group](https://t.me/joinchat/GgA4HxKLHJs4fi1EYseYWw)
- Slack: [Join Slack](https://join.slack.com/t/hkgos/shared_invite/enQtMzUyNzM5MzY0MDAzLTIwY2JmOTlhNzAwOGY1NGQ2YzVhNzBiNDlkZmY3ZDhkNDU3YzA1Y2VlOGFkOGNjMGE3NTc2YmRkMGQyY2VjY2M)
- 如果希望[加入](https://t.me/joinchat/GgA4HxKLHJs4fi1EYseYWw)或提供 repository 請在 [issues](https://github.com/hkgos/awesome-hk-open-source/issues/new) 留言。


## Readme格式
編輯 Readme 時請注意以下事項
* 使用中文書面語令其他地區中文用家都可以閱讀。
* 句子結尾加上全形中文句號。
* 中文跟英數之間加上半形空白提高可讀性。
